{
    "title": "孟子五6",
    "range_remark": "(P.694-746)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "「」自鬻於秦養牲者，五羊之皮，食牛，以要秦穆公。何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)宮之奇",
                "2)彌子瑕",
                "3)百里奚 694"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "晉人以垂棘之「」與屈產之「」，假道於虞以伐虢。何者為是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 乘、璧",
                "2) 璧、乘",
                "3)玉。牛 694"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "自「鬻」於秦養牲者，何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)租",
                "2)賣",
                "3)買    695"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "五羊之皮，等於什麼? 下列何者為是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)賣身之值",
                "2)烹調之物",
                "3)以上皆是  695"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「」有賢才，只差於是否見用，孟子譽其賢且智。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)宮之奇",
                "2)百里奚",
                "3)彌子瑕  697"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "「」，聖之清者也；「」，聖之任者也；「」，聖之和者也；「」何者順序正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)伯夷、柳下惠、伊尹",
                "2) 伊尹、伯夷、柳下惠",
                "3) 伯夷、伊尹、柳下惠 700"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「橫」政之所出，發音為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄏㄥ",
                "2)ㄏㄥˊ",
                "3)ㄏㄥˋ    701"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "爾焉能「浼」我哉？ →指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)污",
                "2)洗",
                "3)淨  701"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "鄙夫寬，「薄夫」敦。→指:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)性情溫和之仁",
                "2)性情刻薄之人",
                "3)性情暴躁之人  701"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "庶人在官者，其祿以是為「差」。發音為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄔㄚ",
                "2)ㄘ",
                "3)ㄔㄚˋ  708"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "舜「尚」見帝，帝館甥于貳室。何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)上",
                "2)中",
                "3)下    714"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "以下哪一位不是魯國孟獻子的朋友？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)樂正裘",
                "2)顏般",
                "3)牧仲   714"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "今有禦人於「國門之外」者 →指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)國土以外",
                "2)無人之處",
                "3)外國土地   719"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "殺越人于貨，「閔」不畏死。以下何者正確。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)替",
                "2)強",
                "3)以上皆是  719"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "抱關「擊柝」。何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 擊樂器者",
                "2) 守城門者",
                "3) 敲更守夜者  725"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「抱關」擊柝。下列何者為是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)守關口者",
                "2) 守城門者",
                "3) 敲更守夜者   725"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "使己「僕僕」爾亟拜也。是指?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)匆忙貌",
                "2)清淨貌",
                "3)煩猥貌  729"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "誰送東西給子思惹他不高興？ →指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)魯哀公",
                "2)魯穆公",
                "3)魯繆公  730"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "無功不受祿是「」的志節。→指:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)智者",
                "2)仁者",
                "3)勇者   732"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "A)周道如砥 B)君子所履C)小人所視 D)其直如矢。下列順序何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ABCD",
                "2)ABDC",
                "3)ADBC  734"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "庶人不傳「質」為臣。以下通何者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 贅",
                "2)贄",
                "3)贊    735"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "士以「旂」。發音為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄑ一ˊ",
                "2)ㄑ一 ˇ",
                "3) ㄑ一ˋ  735"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "頌其詩，讀其書，不知其人，可乎？是以論其世也。是「」也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)善士",
                "2)尚友",
                "3)上進  740"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "「大過」是指哪一種過錯。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)足以害人者",
                "2)足以失財者",
                "3)足以亡國者  743"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "王勿「異」也。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)變異",
                "2)見怪",
                "3)奇特   743"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "王「色定」。以下何者正確。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)臉色稍微平定",
                "2)臉色發白還未平定",
                "3)以上皆非  743"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "孟子說：王既有心問我，我不敢不以「」回答。以下何者正確。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)實情",
                "2)恩情",
                "3)真誠  746"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「」一向主張民主，故曰：民為貴，社稷次之，君為輕。→指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)孟子",
                "3)老子  746"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "伯夷 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 治則進，亂則退。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "目不視惡色耳不聽惡聲非其君不事非其民不使"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "猶欲其入 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴  出入是門也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "而閉之門也夫義路也禮門也惟君子能由是路"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "則子君也；我臣也。╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴  （輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "何敢與君友也以德則子事我者也奚可以與我友"
        }
    ]
}